(救市)中國人民銀行決定下調部分金融機構存款準備金率以置換中期借貸便利

為引導金融機構加大對小微企業的支援力度，增加銀行體系資金的穩定性，優化流動性結構，中國人民銀行決定，從2018年4月25日起，下調大型商業銀行、股份制商業銀行、城市商業銀行、非縣域農村商業銀行、 外資銀行人民幣存款準備金率1個百分點；同日，上述銀行將各自按照「先借先還」的順序，使用降准釋放的資金償還其所借央行的中期借貸便利(MLF)。

中國人民銀行將繼續實施穩健中性的貨幣政策，保持流動性合理穩定，引導貨幣信貸和社會融資規模平穩適度增長，為高品質發展和供給側結構性改革營造適宜的貨幣金融環境。

一早就應該咁做啦

睇下夜期90度抽升
聽日升空READY

夜期呢下放煙花

痴線

痴撚線

暴力救市

呀爺暴力救市

再借再大D

你老美爆升拉

爽

大戶手腳真係快手
個新聞18:28出
29分就夾爆夜期
一野升左200點

鳩up一問
依家美帝轉強收水 強國放水係咪姐係加劇通脹+加劇走資 最後人民幣計都係貶值？

人仔升太多 不利出口

今晚老美KEEP全道期個勢
聽日中美股市帶動港股抽升

侵唔樂觀

同我地中國巨頭玩經濟?
收皮啦侵仔

仲有化雲力量..

侵侵 一句說話已經KO你拉

等睇Twitter

降1%好多喎

呢排美股都彈左好多上去
似重拾升勢
而家道期都24700
侵侵條廢老唔出黎鳩UP應該冇事既

條撚屌琴日先屌完中國人仔眨值... 今日又唔知想點 2面鬥哂冷咁on99

我地唔洗出聲都KO侵仔啦

呢個時候燒錢救股市...為左乜

個市冇原因咁壓左幾日
聽日應該夾得好大力

又貿易戰，又射飛彈，咁都話無原因？

借左唔使還，又有得債換股，股市gogogo

唔港獨啦，多謝阿爺

除左短期止痛之外
真係諗唔到有咩好處
通脹升 港元/港樓/美元又強 出口仲可能變弱
大陸佬有錢都係走資 長遠都係唔會留係強國

睇清楚先啦

1、此次通過降准置換中期借貸便利將如何操作？
答：此次對部分金融機構降准以及置換中期借貸便利（MLF）的操作，主要涉及大型商業銀行、股份制商業銀行、城市商業銀行、非縣域農村商業銀行、外資銀行，這幾類銀行目前存款準備金率的基準檔次為相對較高的17%或15%，借用MLF的機構也都在這幾類銀行之中。其他存款準備金率已經處在較低水平的金融機構不在此次操作範圍。具體操作分兩步：第一步，從2018年4月25日起，下調上述幾類銀行人民幣存款準備金率1個百分點；第二步，在降准當日，持有未到期MLF的銀行，各自按照「先借先還」的順序，用降准釋放的資金償還其所借央行的MLF，降准釋放的資金略多於需要償還的MLF。以2018年一季度末數據估算，操作當日償還MLF約9000億元，同時釋放增量資金約4000億元，大部分增量資金釋放給了城商行和非縣域農商行。
2、此次通過降准置換中期借貸便利的主要考慮是什麼？
答：當前，我國小微企業仍面臨融資難、融資貴的問題。為了加大對小微企業的支持力度，可以通過適當降低法定存款準備金率置換一部分央行借貸資金，進一步增加銀行體系資金的穩定性，優化流動性結構，同時適當釋放增量資金。具體來看：一是可以增加長期資金供應，銀行資金成本將有所降低。置換MLF使商業銀行付息成本有所減少，有利於降低企業融資成本。二是釋放4000億元增量資金，增加了小微企業貸款的低成本資金來源。人民銀行將要求相關金融機構把新增資金主要用於小微企業貸款投放，並適當降低小微企業融資成本，改善對小微企業的金融服務，上述要求將納入宏觀審慎評估（MPA）考核。
3、降准是否意味著貨幣政策取向發生改變？
答：穩健中性的貨幣政策取向保持不變。此次降准釋放的資金大部分用於償還中期借貸便利，屬於兩種流動性調節工具的替代，而余下的小部分資金則與4月中下旬的稅期形成對衝，因此，在優化流動性結構的同時，銀行體系流動性的總量基本沒有變化，保持中性。同時，還要看到，中國是發展中國家，為了防範金融風險，仍需保持相對較高的存款準備金率。中國人民銀行將繼續實施穩健中性的貨幣政策，保持流動性合理穩定，引導貨幣信貸和社會融資規模平穩適度增長，為高質量發展和供給側結構性改革營造適宜的貨幣金融環境。

你哋中國

你邊度人?

點睇都知呢2個因素同美國最大關係
睇下美股升成點
因為2樣都暫時緩和番d

香港人

又話去槓桿？

咪即係中國人
扮乜9野

睇下恆指今年去唔去到4萬點
先知自己係咩人

仲咁大聲

4萬太跨張 如果個4000億真係流出 而唔只係用黎左手交右手 充其量上多次3幻3

4萬都係鳩up
有3萬2我都好滿足

其實救市係冇撚用嘅
最多拉高個市一兩日, 詳情參考15年A股股災

聽日牛3終極一升

暗示好唔掂

15 年果陣降完咪又係跌

越係要救市 只會證明個市真係唔掂

Trump: Chinese govt stupid act to influence the capital market, NOT ACCEPTABLE!!

其實係咪逆回購D錢收唔返，降準俾D銀行借住還咁D息先

頂我以為個痴線佬又出po
即刻走去睇睇

呢啲救市實屬治近火治唔到遠火
充其量係一日半日嘅貨仔

十足十d 小學雞出文一樣

夜期咁
聽日99%死硬

夜期有咩問題

請教

正想講
有信心但冇錢，放水就有用
冇信心嗰陣有錢都唔會抄股，到時就要强制唔俾人沽

留名睇侵侵9up

15年股災係槓桿太高
人踩人既結果

可能真
咁就大獲

呢排中國嘅金融體系一定出咗好大問題, 你見上證50突然大大力隊穿條250天線就知有春江鴨沽貨走人

人民銀行不正常舉動，憂慮經濟前景，利淡

炒高內銀 大股 之後轉玩創業板
炒 創業板之前話要追收稅款
狂跌狂沽之後 （今年年頭）
大陸就暫停二年
二年之後先再收稅
留名等睇 炒高派貨 人類善忘

夜期彈三百,都可以話冇用?

即日回落

我諗佢指短期有用中期就無用掛

一日消化4000億又未必

未來兩三日都會有用
暫時唔使太擔心

星期五要清咁d倉

其實央行琴日先話存款利率上限放寬 減低流動性 今晚就話減低部分存準金放水

係咪計錯數？

樓市繼續gogogo

咁你偉大糟國做乜有美元儲備架

借錢俾人還錢

同埋好似早排社科院都見議放準備金, 因為外需不明郎同想刺激下內需
大陸內需係掂就掂咗好耐啦

果d內需
窮人冇錢焗住用

稍為有錢d都唔撚屌國貨

係咪中小企業還唔到到錢，放水俾銀行幫佢地買時間

應該係，大陸應該唔掂，不過有大量方法續命